https://drive.google.com/file/d/1Rc8_sBENzOaOXBsF215s_kuYhN0TzT-4/view?usp=sharing

Q1: What is a server?
Ans: A server is a hardware or software device that provides functionality for other programs or devices called clients.

Q2: What is the role of the domain name?
Ans: A domain name helps with easy identification of internet resources such as computers, networks, and services.

Q3: What type of DNS record www is in www.foobar.com
Ans: An A record type because it redirects to an IP address.

Q4: What is the role of the web server?
Ans: The role of the web server is to store, process and deliver requested web pages to client. It does this over HTTP.

Q5: What is the role of the application server?
Ans: The role of the application server is to serve business logic to application programs through any number of protocols.

Q6: What is the role of the database?
Ans: The role of the database is for efficient data management.

Q7: What is the server using to communicate with the computer of the user requesting the website?
Ans: The HyperText Transfer Protocol.

Q8: SPOF
Ans: Single Point of Failure (SPOF) refers to one fault or malfunction that can cause an entire system to stop operating.
This infrastructure is a SPOF because all components of the system are needed, the failure of one component of the system would cause the entire system to stop operating.

Q9: Downtime when maintenance needed (like deploying new code web server needs to be restarted)
Ans: If and when a new code is deployed to the code base, the website would be temperarily down and the web server would need to be restarted.

Q10: Cannot scale if too much incoming traffic
Ans: This infrastructure cannot scale if there are too much incoming traffic due to limited server capacity and will not be able to handle it.